{
  "gnb-pool": "유동성풀",
  "gnb-swap": "스왑",
  "gnb-lending": "랜딩",
  "gnb-rewards": "리워드",
  "gnb-vemoai": "veMOAI",
  "gnb-launchpad": "런치패드",
  "gnb-faucet": "퍼셋",

  "Liquidity pools": "유동성 풀",
  "All supported chains": "전체 네트워크",
  "Chain": "네트워크",
  "Composition": "풀 구성",
  "Pool value": "유동량",
  "Pool Value": "유동량",
  "Volume (24h)": "거래량 (24시간)",
  "APR": "APR",
  "My APR": "내 APR",
  "My Balance": "예치 금액",

  "Connect wallet": "지갑 연결",

  "Network Selection": "네트워크 선택",
  "Notification": "알림",
  "Clear transactions": "기록 삭제",

  "Account": "계정",
  "Network": "네트워크",

  "noti-add": "유동성 공급",
  "noti-withdraw": "출금",

  "show-all-pools-message": "{{network}} 유동성 풀로 변경되었습니다.",
  "wallet-alert-message": "{{network}} 지갑과 연결해 주세요.",
  "wallet-alert-message-switch": "지갑의 네트워크를 {{network}}로 전환해 주세요.",

  "My liquidity in Moai pools": "내 유동성",
  "My Liquidity Value": "내 유동성 가치",
  "My wallet balance": "지갑 잔액",

  "24h": "24시간",
  "Trading Fee": "거래 수수료",

  "Pool composition": "풀 구성",
  "My liquidity": "내 유동량",
  "My liquidities": "내 유동성",
  "Add liquidity": "유동성 공급하기",

  "Confirm add liquidity in wallet": "지갑 서명을 완료해주세요.",
  "Confirm withdrawal in wallet": "지갑 서명을 완료해주세요.",

  "Volume": "거래량",
  "Liquidity provision": "유동성 거래 내역",
  "Swaps": "구매 내역",

  "No result": "결과가 없습니다",

  "Fees": "수수료",
  "90d": "90일",
  "180d": "180일",
  "365d": "365일",
  "All": "전체",
  "days volume": "{{ days }} 거래량",
  "days fees": "{{ days }} 수수료",
  "current TVL": "현재 TVL",
  "current tvl": "현재 TVL",

  "Action": "거래 내용",
  "Tokens": "토큰",
  "Value": "금액",
  "Add tokens": "공급",
  "Withdraw": "출금하기",
  "Withdrawal": "출금",
  "Claim": "수령하기",

  "Last application at": "마지막 접속",

  "Trader": "지갑 주소",
  "Trade details": "거래 내용",
  "Time": "시간",

  "Just now": "방금 전",

  "minutes": "{{ minute }}분",

  "second ago": "{{ time }}초 전",
  "minute ago": "{{ time }}분 전",
  "hour ago": "{{ time }}시간 전",
  "day ago": "{{ time }}일 전",
  "month ago": "{{ time }}개월 전",
  "year ago": "{{ time }}년 전",

  "seconds ago": "{{ time }}초 전",
  "minutes ago": "{{ time }}분 전",
  "hours ago": "{{ time }}시간 전",
  "days ago": "{{ time }}일 전",
  "months ago": "{{ time }}개월 전",
  "years ago": "{{ time }}년 전",

  "second left": "{{ time }}초 후",
  "minute left": "{{ time }}분 후",
  "hour left": "{{ time }}시간 후",
  "day left": "{{ time }}일 후",
  "month left": "{{ time }}개월 후",
  "year aleftgo": "{{ time }}년 후",

  "seconds left": "{{ time }}초 후",
  "minutes left": "{{ time }}분 후",
  "hours left": "{{ time }}시간 후",
  "days left": "{{ time }}일 후",
  "months left": "{{ time }}개월 후",
  "years left": "{{ time }}년 후",

  "Secs": "초",
  "Mins": "분",
  "Hours": "시간",
  "Days": "일",

  "Jan": "1월",
  "Feb": "2월",
  "Mar": "3월",
  "Apr": "4월",
  "May": "5월",
  "Jun": "6월",
  "Jul": "7월",
  "Aug": "8월",
  "Sep": "9월",
  "Oct": "10월",
  "Nov": "11월",
  "Dec": "12월",

  "Load more": "더 보기",

  "Total": "총",

  "Wallet balance": "지갑 잔액",

  "The network does not match": "네트워크가 일치하지 않습니다.",
  "Switch network": "네트워크 변경하기",
  "network-alert-home-message": "현재 네트워크와 선택한 풀의 네트워크가 일치하지 않습니다. 네트워크를 변경하여 풀의 세부 정보를 확인하세요.",
  "network-alert-pool-message": "현재 풀의 네트워크와 선택한 네트워크가 일치하지 않습니다. 네트워크를 변경하고 홈으로 돌아갈까요?",

  "Create FuturePass": "FuturePass를 생성합니다.",
  "Futurepass Create": "FuturePass 생성하기",
  "futurepass-connect-notice": "FuturePass와 연결하려면 서비스 이용 약관에 동의해야 합니다.",
  "Continue": "계속하기",
  "futurepass-agree": "서비스 이용약관에 동의합니다.",
  "Terms and conditions": "서비스 이용약관",
  "Creating your futurepass...": "FuturePass 생성 중...",
  "Failed to creating account": "계정 생성에 실패했습니다.",
  "futurepass-fail-message": "FuturePass 계정 생성에 실패했습니다. 이전 페이지로 돌아가서 다시 시도해 주세요.",
  "Insufficient $ROOT tokens": "$ROOT 토큰이 부족합니다.",
  "Insufficient $XRP tokens": "$XRP 토큰이 부족합니다.",
  "futurepass-not-enough-xrp": "거래를 진행하기 위해 지갑에 XRP 토큰이 충분히 있는지 확인 해주세요.",
  "futurepass-not-enough-root": "거래를 진행하기 위해 지갑에 ROOT 토큰이 충분히 있는지 확인 해주세요.",
  "Creation Confirmed!": "계정 생성이 완료되었습니다.",
  "Try again": "다시 시도하기",
  "Confirm": "확인",
  "You have successfully created your Futurepass account.": "FuturePass 지갑이 성공적으로 생성되었습니다.",
  "Your FuturePass address": "FuturePass 계정",

  "Something went wrong :(": "문제가 발생했습니다.",
  "Our team is working on this issue. Please try again later!": "모아이팀은 문제를 해결하고 있습니다. 잠시 후 다시 시도해주세요!",
  "Go Back": "이전 페이지로",

  "Slippage tolerance": "슬리피지 허용 범위",
  "or enter manually": "직접 입력하기",
  "Copied!": "복사되었습니다!",

  "Enter liquidity amount": "공급할 유동량을 입력하세요.",
  "Insufficient balance": "잔고가 부족합니다.",
  "insufficient-balance-message": "유동성을 공급하기 위해 토큰 잔액이 부족합니다. 유동성을 추가하려면 두 토큰 모두 필요합니다.",
  "No wallet balance for some pool tokens": "풀 토큰에 대한 지갑 잔액이 없습니다.",
  "Balance": "잔액",
  "Price impact": "가격 영향",
  "Optimize": "최적화",
  "Max": "최대",
  "Maxed": "최대값",
  "accept-high-price-impact-message": "위와 같이 유동성을 공급할 경우, 가격에 큰 영향을 미칠 수 있음에 동의합니다.",
  "Preview": "미리보기",
  "Add liquidity preview": "유동성 공급 미리보기",
  "You're providing": "공급 유동량",
  "You're expected to receive": "수령 예정 리워드",
  "You're received": "수령 토큰",
  "Summary": "요약",
  "Total liquidity": "총 유동량",
  "approve-add-liquidity-token-message": "유동성 공급을 위해 ${{token}} 승인하기",
  "Confirm withdraw liquidity in wallet": "지갑 서명을 완료해주세요.",
  "Add liquidity confirmed!": "유동성 공급을 완료했습니다.",
  "add-liquidity-success-message": "{{pool}} 풀에 성공적으로 유동성을 추가했습니다.",
  "Return to pool page": "풀 화면으로 돌아가기",
  "Confirming": "확인 중...",

  "Proportional pool tokens deposit": "풀 비율로 예치",
  "Proportional pool tokens withdraw": "풀 비율로 출금",
  "Single token deposit": "단일 토큰 예치",
  "Single token withdraw": "단일 토큰 출금",
  "You provide": "출금 유동량",
  "You receive": "수령 예정 토큰",
  "Withdrawal preview": "출금 미리보기",
  "Enter withdrawal amount": "출금액 입력하기",
  "Total withdrawal": "총 출금액",
  "approve-withdraw-liquidity-token-message": "출금을 위해 ${{token}} 승인하기",
  "Withdrawal confirmed!": "출금을 완료했습니다.",
  "withdraw-success-message": "{{pool}} 풀에서 성공적으로 출금했습니다.",
  "Exceeds wallet balance": "지갑 잔액을 초과하였습니다.",
  "Too small amount": "너무 적은 금액입니다.",

  "Swap": "구매하기",
  "Select token": "토큰 선택",
  "Swap preview": "구매 미리보기",
  "Effective price": "유효 가격",
  "swap-detail": "구매 세부사항",
  "Total expected after fee": "수수료를 제외한 예상 총액",
  "Return to swap page": "구매 화면으로 돌아가기",
  "approve-swap-message": "구매를 위해 ${{token}} 승인하기",
  "Confirm swap": "구매하기",
  "least-user-get-message": "{{slippage}} 슬리피지에서 받을 수 있는 최소 금액",
  "Swap confirmed!": "구매를 완료했습니다.",
  "swap-success-message": "{{fromValue}} {{fromToken}}로 {{toValue}} {{toToken}}를 성공적으로 구매했습니다.",
  "Total swap": "총액",

  "Get started": "시작하기",

  "Close": "닫기",

  "Price impact over 30%": "가격 영향이 30% 이상입니다.",
  "price-impact-error-message": "해당 스왑은 높은 시장 영향을 초래합니다. 더 낮은 금액으로 시도해보세요.",

  "Deposit impact too high": "가격 영향이 너무 높습니다.",
  "deposit-impact-error-message": "해당 유동성 공급은 높은 시장 영향을 초래합니다. 더 낮은 금액으로 시도해보세요.",

  "Withdraw impact too high": "가격 영향이 너무 높습니다.",
  "withdraw-impact-error-message": "해당 출금은 높은 시장 영향을 초래합니다. 더 낮은 금액으로 시도해보세요.",

  "Something went wrong": "문제가 발생했습니다.",
  "unknown-error-message": "입력 값을 확인하고 다시 시도해보세요. 문제가 지속되면, 고객지원팀에 문의해주세요.",

  "Cannot swap": "스왑이 불가능합니다.",
  "cannot-swap-error-message": "해당 토큰으로 스왑이 불가능합니다. 다른 토큰을 선택해주세요.",

  "Wave": "Wave {{phase}}",
  "Switch to The Root Network": "The Root Network로 변경하기",
  "rewards-network-alert-message": "현재 The Root Network에서 리워드를 확인할 수 있습니다. 리워드를 확인하기 위해 네트워크를 변경할까요?",

  "Start at": "시작일",
  "End at": "종료일",
  "Ends at": "종료일",
  "Total Reward": "총 리워드",
  "My Volume": "내 유동량",
  "My Reward": " 리워드",

  "Rank": "순위",
  "Current LP volume": "현재 LP 유동량",
  "Pre-mined $veMOAI": "사전 채굴된 $veMOAI",

  "Gas fee": "가스비",
  "Not enough balance to pay for Gas Fee.": "가스비로 지불할 잔액이 부족합니다.",
  "May change when network is busy": "네트워크 혼잡도에 따라 변동될 수 있습니다.",

  "Activate your $XRP": "$XRP로 리워드를 받아가세요!",
  "Activate $XRP": "$XRP로 리워드 받기",
  "campaign-landing-main-text": "The Root Network의 메인넷 DEX 런칭을 기념하기 위해 Moai Finance에서 $XRP 홀더를 위한\n캠페인 “Voyage to the Future”에 초대합니다. 캠페인을 통해 Futureverse의 The Root\nNetwork에 초기 유동성을 제공하고 Moai 포인트와 특별한 $ROOT 리워드를 받아가세요!",
  "Expected APR": "예상 APR",
  "My Voyage": "내 Voyage",
  "Bridge to XRPL": "XRPL로 브릿지하기",
  "Rewards": "리워드",
  "Pending": "Pending",
  "continue-campaign": "이어서 하기",

  "description-focusing-text-1": "“Voyage to the Future” 캠페인은",
  "description-focusing-text-2": " XRP 생태계의 새로운 지평을 여는 시작점입니다.",
  "description-focusing-text-3": " XRP에 무한한 가능성을 더하는 첫 걸음에 합류하세요!",
  "description-title-1": "부스팅된 수익률을 즐기세요.",
  "description-title-2": "$XRP를 예치하세요.",
  "description-title-3": "초기 단계의 생태계에 참여할 수 있는 특별한 기회",
  "description-text-1": "기존 LP 보상에 Futureverse 네이티브 코인인 $ROOT로 10% 추가 보상을 드립니다.",
  "description-text-2": "단일 토큰 예치를 통해 보상을 수령하세요.",
  "description-text-3": "Futureverse와 Moai Finance의 초기 유동성 풀에서 혜택을 누리세요.",

  "step-title-1": "XRPL 지갑 연결하기",
  "step-title-2": "The Root Network 지갑 연결하기",
  "step-title-3": "$XRP 브릿지하기",
  "step-title-4": "유동성 공급하기",
  "step-title-waiting": "지갑 연결 중...",

  "Fee": "수수료",
  "total-bridge": "총액",
  "Bridge": "브릿지하기",
  "tooltip-text-enough-xrp": "이미 The Root Network 지갑에 $XRP가 충분히 있다면, 다음 단계로 넘어가세요!",
  "Bridge confirmed!": "브릿지를 요청했습니다.",
  "bridge-success-message": "브릿지 요청에 성공했습니다. 일반적인 XRP 브릿지는 15분 정도 소요됩니다. The Root Network의 Metamask나 Futurepass에서 자산을 확인 후 다음단계를 진행해 주세요.",
  "bridge-to-xrpl-success-message": "브릿지 요청에 성공했습니다.",
  "Bridge failed!": "브릿지에 실패했습니다.",
  "bridge-fail-message": "$XRP를 The Root Network로 브릿지하는데 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",
  "bridge-to-xrpl-fail-message": "$XRP를 XRPL로 브릿지하는데 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",
  "Continue to add liquidity": "유동성 공급 이어서하기",

  "campaign-add-liquidity-success-message": "Liquidity voyage 풀에 성공적으로 유동성을 추가했습니다.",
  "campaign-add-liquidity-failed-message": "유동성 공급에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",
  "Expected APR (10%)": "예상 APR (10%)",
  "Pre-mining $MOAI APR (3%)": "사전 채굴 $MOAI APR (3%)",
  "$ROOT reward (7%)": "$ROOT 리워드 (7%)",
  "Return to voyage page": "Voyage 화면으로 돌아가기",
  "Can withdraw after": "남은 출금가능 시간",

  "Swap failed": "구매에 실패했습니다.",
  "swap-fail-message": "스왑에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "Add liquidity failed": "유동성 공급 실패",
  "add-liquidity-fail-message": "유동성 공급에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "Withdraw liquidity failed": "출금 실패",
  "withdraw-liquidity-fail-message": "출금에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "disclaimer-text-1": "이 캠페인은 $XRP 스테이킹이 아닙니다. 캠페인 참여 시, 다른 유동성 공급자들과 마찬가지로 <1>Impermanent Loss</1>에 직면할 수 있습니다.",
  "disclaimer-text-2": "유동성 풀의 안정성을 위해 캠페인 참여자의 유동성은 공급 후 24시간 이후부터 인출이 가능합니다.",
  "disclaimer-text-3": "캠페인의 추가 보상인 10%의 $ROOT 보상은 인출 시에 함께 제공됩니다.",
  "disclaimer-text-4": "튜토리얼이 필요하신 경우, <1>여기</1>를 눌러 더 많은 정보를 확인하세요.",
  "disclaimer-text-5": "캠페인 참여 과정에 문제가 발생할 경우, <1>디스코드</1>나 <2>support@moai-finance.xyz</2>로 연락해주세요.",

  "Switch to MetaMask": "Metamask로 전환하기",
  "Switch to FuturePass": "FuturePass로 전환하기",

  "Continue with FuturePass": "FuturePass로 계속하기",
  "continue-fpass-description": "FuturePass 계정으로 계속하시겠습니까? 원하지 않으시면 건너뛰고 Metamask로 계속 진행하세요.",
  "Skip": "건너뛰기",

  "What is Futurepass?": "Futurepass 란?",
  "futurepass-description": "Futurepass는 Futureverse에서 사용되는 올인원 지갑입니다.",

  "change-to-earn-root": "10%의 추가 APR을 $ROOT로 받을 수 있는 기회!",
  "Coming soon": "시작 예정",
  "Coming soon2": "개발 중",

  "Action required in wallet": "지갑에서 이어서 하기",
  "xumm-qr-description": "계속하려면 Xaman 앱에서 QR 코드를 스캔하세요.",

  "Expected LP token": "예상 LP 토큰",
  "Expected rewards": "예상 리워드",
  "gas-price-caption": "네트워크 사용량이 많을 경우 다를 수 있습니다.",

  "Pre-mining $veMOAI": "사전 채굴 $MOAI",
  "$ROOT reward (APR 10%)": "$ROOT 리워드 (APR 10%)",

  "calculating...": "가스비 계산 중",

  "Lack of reserve": "준비금이 부족합니다.",
  "lack-of-reserve-description": "캠페인 준비금을 충전 중입니다. 디스코드 공지를 기다려주세요.",

  "Potential risks": "잠재적 위험요인",
  "Not enough gas": "가스비가 부족합니다.",

  "accept-campaign-lockup": "캠페인을 통해 유동성을 공급하는 경우 24시간 동안 락업이 걸리는 것에 동의합니다.",

  "Lack of gas fee": "가스비 부족",
  "lack-of-gas-fee-message": "가스비로 지불할 잔액이 부족합니다. 가스비 지불을 위해 10+ XRP을 남겨두는 것을 권장합니다.",

  "Total value locked": "예치 총량",

  "voyage-empty-text-wallet": "Voyage를 확인하려면, XRPL 지갑과 The Root Network 지갑을 모두 연결해야 합니다.",
  "voyage-empty-text": "아직 $XRP로 리워드 받은 내역이 없습니다.",

  "maintenance-title": "페이지 점검 중입니다.",
  "maintenance-message": "서비스 이용에 불편을 드려 죄송합니다. 잠시만 기다려 주세요.",

  "Set trustline": "트러스트라인 활성화",
  "No trustline": "트러스트라인이 없습니다.",
  "Get Token": "{{symbol}} 받기",
  "faucet-limit-message": "퍼셋 한도에 도달했습니다.",

  "Net Worth": "순자산",
  "Net APY": "종합 APY",
  "Health Factor": "건전성 지수",
  "Health factor": "건전성 지수",
  "Current LTV": "현재 LTV",

  "net-apy": "공급 APY는 순 자산 가치에 대한 모든 공급 및 차입 포지션의 통합 효과로, 인센티브를 포함합니다. 부채 APY가 공급 APY보다 높은 경우 Net APY가 음수가 될 수 있습니다.",
  "Liquidation Health Factor": "청산 건전성 지수",
  "liquidation-health-factor-description": "건전성 지수는 담보의 안정성을 결정합니다. 청산을 피하려면 더 많은 담보를 공급하거나 대출을 상환할 수 있습니다.",
  "liquidation-health-factor-description2": "담보로 공급한 자산의 안정성은 대출 받은 자산과 해당 자산의 기본 가치로 결정됩니다. 건전성 지수가 1 미만으로 떨어지면 담보가 청산됩니다.",

  "health-factor-assets": "자산",
  "health-factor-debt": "대출",
  "health-factor-you": "현재 지수",
  "health-factor-liquidation-value": "청산 가치",

  "current-ltv-description": "LTV(담보 인정 비율)은 담보의 안정성을 결정합니다. 청산을 피하려면 더 많은 담보를 공급하거나 대출을 상환할 수 있습니다.",
  "current-ltv-description2": "현재 LTV는 공급된 담보에 기반합니다. LTV가 청산 임계값을 초과하면 공급된 담보가 청산될 수 있습니다.",
  "current-ltv-assets": "자산",
  "current-ltv-debt": "대출",
  "current-ltv-you": "현재 지수",
  "current-ltv-liquidation-threshold": "청산 임계값",

  "Supply": "공급",
  "Borrow": "대출",
  "Supplies": "공급",
  "Borrows": "대출",

  "My Supplies": "내 공급",

  "lending-balance": "잔액",
  "lending-apy": "APY",
  "lending-collateral": "담보물",

  "lending-supply-apy-tooltip": "인센티브를 포함한 모든 공급 자산에 대한 APY의 가중 평균",
  "lending-supply-collateral-tooltip": "USD로 표시된 자산의 총액, 차입 자산의 담보로 사용될 수 있는 금액",

  "lending-my-supply-collateral-tooltip": "제공된 자산을 담보로 사용할지 여부를 결정할 수 있게 해줍니다. 담보로 사용된 자산은 차입력과 건전성 지수에 영향을 미칩니다.",
  "lending-assets-supply-collateral-tooltip": "제공된 자산을 담보로 사용할지 여부를 결정할 수 있게 해줍니다. 담보로 사용된 자산은 차입력과 건전성 지수에 영향을 미칩니다.",

  "lending-asset": "자산",
  "lending-my-balance": "내 잔액",

  "lending-supply": "공급하기",
  "lending-withdraw": "출금하기",

  "Assets to supply": "공급 가능 자산",
  "lending-show-zero-balance": "잔액이 0인 자산 표시",

  "lending-wallet-balance": "지갑 잔액",
  "lending-my-supplies-empty": "공급한 자산이 없습니다.",
  "lending-assets-to-supply-empty": "공급 가능 자산이 없습니다.",

  "lending-borrow": "빌리기",
  "lending-repay": "상환하기",
  "lending-my-debt": "내 대출",
  "lending-apy-type": "APY 방식",

  "My Borrows": "내 대출",
  "lending-borrow-power-used": "사용 중인 차입 능력",
  "lending-my-borrows-empty": "대출 자산이 없습니다.",

  "variable": "변동",
  "stable": "고정",
  "variable-small": "변동",
  "stable-small": "고정",

  "Select APY type to switch": "APY 방식을 선택하세요.",
  "lending-apy-variable": "APY, 변동",
  "lending-apy-stable": "APY, 고정",
  "lending-available": "대출 한도",

  "lending-borrow-apy-tooltip": "인센티브를 포함한 모든 대출 자산에 대한 APY의 가중 평균",
  "lending-borrow-borrow-power-used-tooltip": "총 차입 능력 중 사용 중인 비율. 이는 공급된 담보의 금액과 전체 대출 가능한 금액에 기반합니다.",

  "lending-borrow-apy-type-tooltip": "변동 및 고정 이자율 간 전환을 허용합니다. 변동 이자율은 예비 자금의 양에 따라 증가하거나 감소할 수 있으며, 고정 이자율은 대출 기간 동안 동일하게 유지됩니다.",
  "lending-borrow-available-tooltip": "공급한 담보에 기반한 대출 받을 수 있는 총 금액입니다.",

  "lending-borrow-apy-variable-tooltip": "변동 이자율은 시장 조건에 따라 변동되기 때문에 단기 포지션에 추천합니다.",

  "Return to lending page": "대출 화면으로 돌아가기",

  "Assets to borrow": "대출 가능 자산",
  "lending-assets-to-borrow-empty": "대출 가능 자산이 없습니다.",

  "Disable as collateral": "담보 비활성화하기",
  "disable-collateral-alert": "이 자산의 담보 비활성화는 차입 능력과 건전성 지수에 영향을 미칩니다.",
  "Supply balance": "공급 금액",
  "disable-collateral-button": "{{symbol}}를 담보로 비활성화하기",
  "Confirm in wallet": "지갑 서명을 완료해주세요.",

  "Disabled collateral confirmed!": "담보를 비활성화했습니다.",
  "lending-disable-collateral-success": "{{symbol}}는 담보로 사용되지 않습니다.",
  "Disable collateral failed": "담보 비활성화에 실패했습니다.",
  "lending-disable-collateral-failed": "담보를 비활성화하지 못했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "Enable as collateral": "담보 활성화하기",
  "enable-collateral-alert": "이 자산을 담보로 활성화하면 차입 능력과 건전성 지수가 증가하지만, 건전성 지수가 1 미만으로 떨어지면 청산될 수 있습니다.",
  "enable-collateral-button": "{{symbol}}를 담보로 활성화하기",

  "Enabled collateral confirmed!": "담보를 활성화했습니다.",
  "lending-enable-collateral-success": "{{symbol}}를 담보로 사용합니다.",
  "Enable collateral failed": "담보 활성화에 실패했습니다.",
  "lending-enable-collateral-failed": "담보를 활성화하지 못했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "Switch APY type": "APY 타입 변경",
  "Transaction overview": "요약",
  "New APY": "새로운 APY",

  "Switch rate": "이자 방식 변경하기",
  "Switching rate": "이자 방식을 변경하고 있습니다.",

  "Switch confirmed!": "성공적으로 변경했습니다!",
  "Switch failed": "변경에 실패했습니다.",
  "lending-switch-apy-type-success": "{{type}}이자율로 변경 완료했습니다.",
  "lending-switch-apy-type-failed": "{{type}}이자율로 변경에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "Add token to wallet": "지갑에 토큰 추가하기",
  "View token contract": "토큰 컨트랙트 보기",

  "Reserve Size": "총 예치량",
  "Available Liquidity": "이용 가능 유동성",
  "Utilization Rate": "이용률",
  "Oracle Price": "오라클 가격",

  "Supply info": "공급 정보",
  "Total supplied": "총 공급량",
  "total-supplied-description": "자산에 대한 프로토콜 노출을 줄이고 관련 위험을 관리하기 위해 자산 공급은 일정량으로 제한됩니다.",

  "Supply APR": "공급 APR",
  "Collateral usage": "담보 사용",

  "Can be collateral": "담보 제공 가능",
  "Can not be collateral": "담보 제공 불가능",

  "Max LTV": "최대 LTV",
  "Liquidation threshold": "청산 임계점",
  "Liquidation penalty": "청산 페널티",

  "max-ltv-description": "특정 담보물의 최대 차입 능력을 나타냅니다. 예를 들어, 담보물의 LTV가 75%인 경우 사용자는 담보 1XRP당 최대 0.75XRP까지 빌릴 수 있습니다.",
  "liquidity-threshold-description": "각 담보에 대해 대출 포지션이 담보 부족으로 간주되어 청산 대상이 되는 임계값을 나타냅니다. 예를 들어 담보의 청산 임계값이 {{ value }}%인 경우 부채 가치가 담보 가치의 {{ value }}%일 때 포지션이 청산된다는 뜻입니다.",
  "liquidity-penalty-description": "청산이 발생하면 청산인은 대출자를 대신해 미결제 대출 금액의 최대 50%를 상환합니다. 그 대가로 청산인은 담보를 할인된 가격에 매입하고 차액(청산 위약금)을 보너스로 챙길 수 있습니다.",

  "Avg": "평균",
  "APY": "APY",
  "Current": "현재",
  "Optimal": "최적",

  "Borrow info": "대출 정보",
  "Total borrowed": "총 대출액",
  "total-borrowed-description": "유동성 풀 파산을 최소화하기 위해 이 자산의 대출은 일정 금액으로 제한됩니다.",

  "borrow-apy-description-variable": "변동이자율은 시장 상황에 따라 변동될 수 있습니다. 단기 포지션에 추천합니다.",
  "borrow-apy-description-stable": "고정이자율은 대출기간동안 동일하게 유지됩니다. 장기 포지션에 추천합니다.",
  "Borrow cap": "대출 한도",

  "Borrow APR": "대출 APR",

  "Collector info": "수수료 정보",
  "Reserve factor": "프로토콜 수수료",
  "reserve-factor-description": "이자의 일정 부분은 프로토콜 수수료로, Moai Finance가 관리하는 수수료 컨트랙트로 보내집니다.",

  "Collector contract": "수수료 컨트랙트",
  "View contract": "컨트랙트 보기",

  "Interest rate model": "이자율 모델",
  "Utilization rate": "이용률",
  "borrow-amount-to-reach-utilization": "{{ rate }}% 이용률에 도달하려면 대출해야하는 금액",

  "My info": "내 정보",
  "Available to supply": "공급 가능 금액",
  "Available to borrow": "대출 가능 금액",
  "available-to-supply-description": "공급할 수 있는 총 금액입니다. 공급 한도에 도달할 때까지 자산을 공급할 수 있습니다.",
  "available-to-borrow-description": "빌릴 수 있는 총 금액입니다. 담보에 따라 대출 한도에 도달할 때까지 대출할 수 있습니다",

  "supply-token": "{{ token }} 공급하기",
  "Enter supply amount": "공급 금액을 입력하세요.",
  "Exceeds supply limit": "공급 한도를 초과했습니다.",
  "Supply APY": "공급 APY",
  "Collateralization": "담보",

  "Return to lending detail page": "대출 상세 화면으로 돌아가기",

  "approve-lending-supply-token-message": "공급을 위해 {{ token }} 승인하기",
  "approve-lending-repay-token-message": "상환을 위해 {{ token }} 승인하기",
  "approve-loading": "지갑 서명을 완료해주세요.",

  "lending-supply-button": "{{ token }} 공급하기",
  "lending-supply-button-loading": "지갑 서명을 완료해주세요.",

  "Supply preview": "공급 미리보기",
  "Supply confirmed!": "공급을 완료했습니다!",
  "supply-success-message": "{{ amount }} {{ token }}을 성공적으로 공급했습니다",
  "Supply failed": "공급에 실패했습니다.",
  "supply-failed-message": "{{ token }} 공급에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "add-token": "{{ token }}를 지갑에 추가하여 잔액을 확인하세요.",
  "Add to wallet": "지갑에 추가하기",

  "borrow-token": "{{ token }} 대출하기",
  "Enter borrow amount": "대출 금액을 입력하세요.",
  "Available": "한도",
  "After transaction": "거래 후",
  "liquidation-at": "{{ threshold }}미만일 때 청산",
  "Exceeds borrow limits": "대출 한도를 초과하였습니다.",
  "health-factor-warning-title": "건전성 지수가 {{ threshold }}에 근접합니다.",
  "health-factor-warning-description-borrow": "이 금액을 빌리면 건전성 지수가 감소하고 청산 위험이 증가합니다.",
  "health-factor-warning-description-withdraw": "이 금액을 출금하면 건전성 지수가 감소하고 청산 위험이 증가합니다.",
  "health-factor-warning-accept": "관련 위험을 인지했습니다.",

  "You're borrowing": "대출 금액",
  "Borrow APY": "대출 APY",

  "approve-lending-borrow-token-message": "대출을 위해 {{ token }} 승인하기",

  "lending-borrow-button": "{{ token }} 대출하기",
  "lending-borrow-button-loading": "지갑 서명을 완료해주세요.",

  "Borrow preview": "대출 미리보기",
  "Borrow confirmed!": "대출을 완료했습니다!",
  "borrow-success-message": "{{ amount }} {{ token }}을 성공적으로 대출했습니다.",
  "Borrow failed": "대출에 실패했습니다.",
  "borrow-failed-message": "{{ token }} 대출에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "withdraw-token": "{{ token }} 출금하기",
  "Remaining supply": "남은 공급량",
  "Exceeds supply balance": "출금 가능한 잔액을 초과하였습니다.",

  "lending-withdraw-button": "{{ token }} 출금하기",
  "lending-withdraw-button-loading": "지갑 서명을 완료해주세요.",

  "lending-withdraw-success-message": "{{ amount }} {{ token }}를 성공적으로 출금했습니다.",
  "Withdrawal failed": "출금에 실패했습니다.",
  "withdrawal-failed-message": "{{ token }} 출금에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "repay-token": "{{ token }} 상환하기",
  "Enter repayment amount": "상환 금액을 입력하세요.",
  "Borrow balance": "대출 잔액",
  "Remaining debt": "남은 대출",
  "Exceeds borrow balance": "대출 잔액을 초과하였습니다.",

  "You're expected to repay": "상환 금액",

  "lending-repay-button": "{{ token }} 상환하기",
  "lending-repay-button-loading": "지갑 서명을 완료해주세요.",

  "Repayment preview": "상환 미리보기",
  "Repayment confirmed!": "상환을 완료했습니다!",
  "repay-success-message": "{{ amount }} {{ token }}을 성공적으로 상환했습니다.",
  "Repayment failed": "상환에 실패했습니다.",
  "repay-failed-message": "{{ token }} 상환에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",

  "My rewards": "내 리워드",
  "My Points": "내 포인트",
  "Total points": "합계 포인트",
  "Total Points": "합계 포인트",
  "LP Supply": "LP 공급",
  "LP Supplying": "LP 공급",
  "reward-lending-supply": "Lending",
  "reward-lending-supplying": "Lending",
  "reward-lending-borrow": "Borrowing",
  "reward-lending-borrowing": "Borrowing",
  "reward-lending-referees": "레퍼럴 포인트",

  "Boost": "부스트",
  "boost": "부스트",

  "points": "포인트",

  "lending-borrow-warning": "대출을 받으려면 담보로 사용할 자산을 공급해야 합니다.",
  "health-factor-below-warning-title-borrow": "건전성 지수가 1.0 이하가 되도록 대출을 받을 수 없습니다.",
  "health-factor-below-warning-title-withdraw": "건전성 지수가 1.0 이하가 되도록 출금 할 수 없습니다.",

  "health-factor-below-warning-title-collateral": "건전성 지수가 1.0 이하이므로 해당 자산의 담보 비활성화를 할 수 없습니다.",
  "health-factor-below-warning-title-main": "건전성 지수가 1.0 이하가 되어 청산이 시작되었습니다. 대출 상환으로 담보물을 보호하세요.",

  "Last update": "마지막 업데이트",
  "reward-boost-description1": "부스트를 통해 더 많은 포인트를 적립할 수 있습니다. LP 공급과 Lending 금액이 $50k보다 많으면 1.5배의 포인트가 적립됩니다.",
  "reward-boost-description2": "부스트를 통해 더 많은 포인트를 적립할 수 있습니다. LP 공급과 Lending 금액이 $250k보다 많으면 3배의 포인트가 적립됩니다.",
  "reward-boost-description3": "최대 부스트를 적용받고 있습니다. LP 공급과 Lending 금액이 $250k보다 많아 3배의 포인트가 적립되고 있습니다.",

  "referral-point": "레퍼럴 포인트",
  "My Referral Code": "나의 레퍼럴 코드",
  "My Referees": "추천받은 사람",

  "reward-referral-share-title": "레퍼럴 코드 공유하기",
  "reward-referral-share-description": "친구를 초대하면 포인트 수익의 10% 추가 포인트를 받을 수 있습니다.",
  "Share code": "코드 공유하기",
  "reward-referral-bind-title": "레퍼럴 등록하기",
  "reward-referral-bind-description": "레퍼럴 코드를 등록하여 10% 포인트를 추가로 적립하세요!",

  "Bind referrer": "레퍼럴 등록하기",

  "Bind Referrer": "레퍼럴 등록하기",
  "Bound Referrer": "등록된 레퍼럴",
  "bind-referrer-popup-description": "레퍼럴 코드를 등록하여 5%의 포인트를 추가로 적립하세요. 단, 레퍼럴 코드는 한 명만 등록 가능합니다.",
  "bound-referrer-popup-description": "아래의 레퍼럴 코드를 등록하였습니다. 5%의 포인트를 추가로 적립하고 있습니다.",

  "Referral code": "레퍼럴 코드",
  "Enter code": "코드를 입력하세요.",
  "bind-referrer-button": "등록하기",

  "Please enter 8 letters and numbers.": "8개의 문자와 숫자를 입력하세요.",
  "Already binded": "이미 레퍼럴을 등록했습니다",
  "Can not bind yourself": "자신을 초대할 수 없습니다.",
  "Invalid code": "유효하지 않은 코드입니다.",

  "Bound confirmed!": "등록이 완료되었습니다.",
  "You have just successfully bound with": "{{ code }} 코드를 성공적으로 등록했습니다.",

  "Moai Points": "Moai 포인트",
  "Moai points": "Moai 포인트",
  "Moai Rewards": "Moai 리워드",

  "View details": "자세히 보기",
  "Points": "포인트",

  "Bridge preview": "브릿지 미리보기",
  "Bridge Reqeust Success!": "브릿지를 요청했습니다.",
  "bridge-request-success-message": "브릿지 요청에 성공했습니다. 브릿지는 15분 정도 소요됩니다. The Root Network의 Metamask나 FuturePass에서 토큰이 확인될 때까지 기다려주세요.",
  "You're expected to receive bridge": "수령 예정 토큰",
  "Return to bridge page": "브릿지 화면으로 돌아가기",
  "Bridge failed": "브릿지에 실패했습니다.",
  "bridge-request-fail-message": "브릿지 요청에 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",
  "approve-bridge-token-message": "브릿지를 위해 ${{token}} 승인하기",

  "Recent": "최근",
  "Trending": "인기",

  "Add token": "토큰 추가",
  "Sorry! No token found :(": "토큰을 찾을 수 없습니다.",
  "Add the missing tokens.": "토큰을 추가해주세요.",

  "Validating": "확인 중",
  "Currency code (case-sensitive)": "토큰 티커 (대소문자 구분)",
  "enter-code-xrpl": "티커를 입력하세요.",
  "Issuer": "발행자",
  "enter-issuer-xrpl": "발행자를 입력하세요.",
  "add-token-already-exist": "이미 추가된 토큰입니다.",
  "add-token-already-exist-description": "목록에서 토큰을 검색하세요."
}
